<resources>
    <string name="app_name">Auth</string>
    <string name="measurement_title">Pomiary ręczne</string>
    <string name="manual_measure">Pomiary ręczne</string>
    <string name="ble_measure">Pomiary BLE</string>
    <string name="heart_analysis">Analiza wyników tętna</string>
    <string name="glucose_analysis">Analiza wyników glukozy</string>
    <string name="download_results">Pobieranie wyników</string>
	<string name="label_choose_session">Wybierz numer zapisanej sesji pomiarowej:</string>
    <string name="heartrate_details"><![CDATA[Wartość tętna w stanie spoczynku dla dorosłego człowieka wynosi zazwyczaj od 60 do 100 uderzeń na minutę (wartości graniczne oznaczone na wykresie). To zakres, w którym serce pracuje w normalnym tempie.\n\nW trakcie bardzo intensywnego wysiłku, np. sprintu, tętno może sięgać 85-100% maksymalnego tętna.\n\nNależy zwrócić uwagę na wartości tętna, które mogą wskazywać na problemy ze zdrowiem:\n\n1) Tachykardia - stan, w którym tętno przekracza 100 uderzeń na minutę w stanie spoczynku. Może być on powodowany m.in przez: niedokrwistość, niewydolność serca, niewydolność tarczycy, stosowanie używek, silne stany lękowe, a także działanie różnych leków.\n\n2) Bradykardia - stan, w którym tętno spada poniżej 60 uderzeń na minutę w stanie spoczynku. Może to być wynikiem zaburzeń w przewodzeniu impulsów elektrycznych w sercu.\n\n3) Nieregularne tętno - może być przyczyną kołatania serca, migotania przedsionków, choroby niedokrwiennej oraz wielu innych wad serca.\n\nNależy pamiętać, że wartości tętna mogą się różnić w zależności od wieku, stanu zdrowia oraz aktywności człowieka. W przypadku jakichkolwiek wątpliwości co do uzyskanych zmierzonych wartości tętna, należy skonsultować się z lekarzem.\n\nWyniki zapisanej sesji pomiarowej możesz pobrać na prywatny Google Drive w panelu <Pobierz wyniki>.\n\n]]></string>
	<string name="glucose_details"><![CDATA[Poziom glukozy we krwi u dorosłego człowieka na czczo osiąga zazwyczaj wartość z zakresu 70-100 mg/dl (wartości graniczne oznaczone na wykresie).\n\nSpożycie posiłku znacznie podnosi poziom cukru we krwi. U zdrowego człowieka, po ok. dwóch godzinach poziom glukozy powinien obniżyć się do ok. 150 mg/dl. Prawidłowy poziom cukru po jedzeniu oznacza, że spalanie węglowodanów przebiega prawidłowo. Jeżeli natomiast pomiar stężenia glukozy wykonany o dowolnej porze dnia zbliża się do 200 mg/dl lub przekracza tę wartość, oznacza to cukrzycę.\n\nNależy zwrócić uwagę na wartości poziomu glukozy, które mogą wskazywać na problemy ze zdrowiem:\n\n1) Hiperglikemia - to stan, w którym poziom glukozy we krwi przekracza 180 mg/dl. Może być on wywoływany m.in. przez: spożywanie zbyt obfitych posiłków, dietę zawierającą nadmierne ilości węglowodanów, napięcie emocjonalne, infekcje oraz przyjmowanie niektórych leków, np. sterydów. Do jednych z istotnych czynników zwiększających ryzyko wystąpienia hiperglikemii lekarze zaliczają silny stres, przebyty udar mózgu i zawał mięśnia sercowego.\n\n2) Hipoglikemia - to stan, w którym poziom glukozy spada poniżej 70 mg/dl. Przyczynami zbyt niskiego poziomu glukozy mogą być m.in: powikłania po cukrzycy wywołane nieprawidłowym leczeniem lub zaniedbaniami związanymi z nieprzestrzeganiem zaleceń lekarskich, gwałtowny spadek masy ciała spowodowany restrykcyjną dietą, nadmierny wysiłek fizyczny, nadmierne spożycie alkoholu. \n\nZaleca się regularne monitorowanie poziomu glukozy, zwłaszcza jeżeli istnieją problemy z regulacją jej stężenia we krwi. W przypadku jakichkolwiek wątpliwości co do uzyskanych zmierzonych wartości poziomu glukozy we krwi, należy skonsultować się z lekarzem.\n\nWyniki zapisanej sesji pomiarowej możesz pobrać na prywatny Google Drive w panelu <Pobierz wyniki>.\n\n]]></string>

</resources>